90 後 IG 網紅準新娘疑 WhatsApp 要求朋友付現金人情兼寫名

是咁的，婚宴人情，公價多少？離島酒店 Lunch Buffet 真的更高級嗎？日前 WhatsApp 瘋傳一則短訊，疑似由一名即將出嫁的 90 後 IG 網紅 Foodie 發出；她在短訊「溫馨提示」獲邀出席其 Lunch Buffet 酒店婚宴的朋友，必須付現金人情，不能以禮物或現金券代替。該名 IG 網紅準新娘又強調，她在離島酒店擺的 Lunch Buffet「係好貴的」，絕非一般 Lunch Buffet 可比擬。她更在短訊最後明言：「人情既（嘅）利是封係要寫低你個名的！」

WhatsApp 全文

據了解，涉事 90 後準新娘乃 IG 網紅 Foodie，參與經營一間 Cafe，標榜為影相打卡熱點。該名 90 後 IG 網紅準新娘，向獲邀出席酒店婚宴朋友發出的短訊，全文如下：

咁講會有啲尷尬，希望你吾（唔）好介意呀
同埋我叫左（咗）好少人，所有人加埋係 9-10 圍，所以叫得都是我喜歡的
就係咁既（嘅），因為聽到有人以為可以吾（唔）洗比人情，淨係比結婚禮物就得
但以我所知及問過人，去飲係一定比人情（亦都有結左（咗）婚既（嘅）人講番收過吾（唔）係錢，而係 Coupon)
為免發生呢啲事件，我溫馨提示大家
另外今次既（嘅）愉景灣酒店 buffet 係好貴的
人頭算的（因為有朋友話以為係 lunch buffet 就平好多）
希望大家明白結婚已經要用好多錢，冇理由要我地每位倒貼幾百蚊架（㗎）嘛
同埋人情既（嘅）利是封係要寫低你個名的

網民：應該斷交

這則由疑似 90 後 IG 網紅準新娘發出的「溫馨提示」 WhatsApp 短訊在網絡瘋傳，不少網民紛紛側目，踴躍討論。有網民直斥：「我係佢朋友的話，就唔會去啦... ...無禮貌朋友，應該斷交！」、「有無搞錯，咁都講得出口，以後都係遠離這人，好像為了賺錢咁！」

「平均每人 833 元」

準新娘強調愉景灣酒店婚宴 Lunch Buffet「係好貴的」。小記花生咬一口，有幾貴呀？有網民遂上網查閱愉景灣酒店 Lunch Buffet 的價格：「好似是 10 萬元包 120 人，平均每人 833 元，所以她說好貴，可能驚人封少過 800 元，因 800 元都圍唔到本。」

婚姻顧問：沒有明文規定俾人情

擔任婚姻顧問 26 年的歐惠芳表示，親友「俾人情」只是「潛規則」，並沒有明文規定，亦非必然的事情，更沒有規定金額。有親戚會以金器相贈，或比現金更貴及有紀念價值。

歐氏指出，新人舉辦婚禮是雙方的決定，故二人必須承擔婚禮的費用。她續稱，市面上並沒有明碼實價的「人情公價表」，封人情要視乎擺酒地點、親友關係等因素。歐氏狠批準新人向來賓「溫馨提示」付現金人情，令人反感，讓賓客感到「貼錢買難受」。

「打秋風」派帖

以往曾出現很多任意派帖的新人，稱為「打秋風」，即以漁翁撒網式派帖予親友及同事；準新人預料他們不會出席，只求賺取人情。歐惠芳表示，現時大多新人都會先詢問親友，確定出席才會派帖。

ig beggar就有佢份啦foodie

女圖呢

大種乞衣

ig係咩？

又開cafe 又ig foodie kol
仲要就結婚
有無人知邊個

白撚痴，好貴又點？你可以揀屋邨酒樓，你唔揀你既事，關人𨳊事！

北上食好閪果個？

即係邊個？開名啦

最好擺左冇人黎咁先好笑

唔係不嬲要俾現金人情嘅咩？

世侄唔好搵D咁既野黎搞啦

蘋果日報?

?????

佢開左咩cafe?

得果18k
係要搵 D 野嚟曲線下

人情既（嘅）利是封唔係不嬲要寫名嫁咩

有人會唔寫咁搞笑?

兒登毒撚搵到位入仲理西得你

似係，ig入面打啲字同上文果啲一鳩樣

我諗佢係驚啲人側側膊唔寫名封少少就算掛

結個婚都咁撚小家

其實有冇人試過去人婚禮唔比
入去果陣話直接比新娘之後都冇比

應該就冇咁仆街既

請飲請飲, 擺酒既原意係新人請大家食餐飯多謝賓客既祝賀
而家搞到好似每位賓客夾錢俾對新人做show咁

如果令你造成經濟困難真不好意思, 我也不是開善堂;
派帖前問你一句,要是真的給五百人情就不要來了!感謝。
免得造成你又生活艱難, 我又不覺不爽XD”..
真的!我很誠實。

同問

500蚊港女 2.0

可以送禮物，或者超市現金券

仆你個街蘋果日報！

10萬包120人話貴 不如唔撚好搞

攝張陰屍紙冥通落去就好玩

每次同人情有關新聞都總見到佢

人地連嗰十萬都唔想蝕俾你班仆街
咁都仲去嗰啲就真係onlun79
你班人幫手夾錢去請佢結婚咋

送禮物唔一定啱用
現金卷仲on9，都係要俾錢買

俾現金簡單快捷

現金券分分鐘8折買返黎 或者簽卡送

網紅？

咁好簡單
咪派帖，唔想去
收左帖都話唔見左唔去
咁貴自己慢慢頂啦

Who?

好樣衰

點解要介意岩唔岩用？

跟本結婚派帖係仆街行為
結婚關我撚事咩

冇錢學咩人擺酒

唔係點post野上ig

起左底未

篇文話佢開左間cafe
究竟係邊間

如果真係朋友就會諗

我原本呢就請佢一個來架啫 點知佢自己就自己闔府統請左自己

認真答你，我試過，尖沙咀美麗華
朋友講明唔要人情要禮物

真正朋友，真正請朋友飲而唔係屈朋友夾錢幫佢結婚

無錢咪學人搞wedding lunch buffet啦 少少錢都同朋友計較失唔失禮呀

好搞笑，咩叫無理由每位倒貼幾百蚊，咁乞兒你咪唔好擺囉

Who?.gif

未入黎都估到

唔係報紙做人情加開檔射龍門搵錢咩

少女風cafe的背後，原來由一對90後的姊妹經營，妹妹周耀楓（Hazel）一直很喜歡咖啡室的環境和風格，之前已經有和朋友合作開cafe的經驗，是名副其實的「cafe控」。姐姐周耀虹（Helen）之前從事採購，並沒有飲食業的經驗，但創業是她一直以來的目標。Hazel稱：「之前跟朋友合作開Cafe時有意見不合，始終人夾人很難，不太好相處，也不是太順利，所以選擇退出。我跟姐姐說不如開一間屬於我們兩人的cafe。」於是姊妹二人便決定拍住上，靠兩人的積蓄加上家人幫助，共用了100萬元來創業，談回本賺錢言之尚早，但現在cafe經常滿座也總算是個好開始。不過有時手忙腳亂，兩姊妹難免內訌起來，Helen說：「總會有一些爭執，始終未試過一起合作做生意，其實也是一個新關係。但兩姊妹都是有商有量。」

左邊個樣咁既

哇咁老既

兩邊都啦

求其copy 一篇文就出新聞？

咁樣衰做foodie
做減肥代言人好過
見到佢個樣都唔開胃

馬灣都煩, 仲要愉景灣

笑左
社企咩

驚未鏟左個IG佢囉

由頭買過晒d點擊率好平啫

講真，愉景灣就咁搞lunch buffet就唔算貴
租埋個教堂就真係貴

不過都係果句啦，無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽
而家fb ig興起搞到d人係唔係都要充大頭鬼，好似去普通少少既地方都會俾人笑成世咁

有list 架嘛
新人會即晚拆人清再清算
如果未結婚 你比幾多 下次你擺酒佢就封返幾多

其實擺酒一定要收返咁多既咩?
去過一個朋友婚禮, 唔收人情, 包兩晚酒店, 專車接送仲要早午餐包埋加一晚Party一晚擺酒
前題係你要自己買機票過去

利伸: 自己結婚請朋友都無收人情

連登組隊去賀賀佢啦

大佬唔好呀大佬

佢兩個到底生存左幾多百年

你結婚我有份屌閪?

開名

人情 $1000 deal唔deal

網紅? 邊度紅?

你冇錢咪唔好擺酒囉

集體唔撚去當識少個屎忽鬼啦

我試過

4頁都無人答下次俾

當叫g

真係呢個？

估到

又要擺又要預回本 做到咁醜樣無腦架？

咁concern 錢既，咪麥當勞擺酒囉，500蚊人情都賺到你笑
無錢學咩人充大頭

支人思維就係咁戇尻

所以我宜家收親請帖都講明我唔會俾人情,
俾番錢人好似串緊人擺酒無錢埋單,
我寧願之後請番對方食飯,
如果對方當你真朋友根本就無所謂,
如果只係當你係水魚唔去亦無損失

如果係啲舊同事之類以後冇乜機會再見到嘅呢?

Lm

大陸雞

兒登嗰嗰唔係毒撚就係細蚊仔
女都未有結婚d野佢地鬼識咩

有冇請佢去飲先

仆你個街一舊水？

無錢咪學人擺酒 上一代都要照屌

下從來無聽過喎 不嬲都係現鐺貪夠實際
之前朋友生日幾個人夾左份禮物 另外都仲有俾現金

其實擺酒真係預左蝕，唔想蝕可以唔好擺，兩家人一齊食晚餐都夠

如果你要威要擺酒就唔好咁肉酸，你估班親友好想比錢睇你啲成長片段？

人地講明就無死啦 不過照計咁樣份禮都唔會輕得去邊？

咁咪封啱好833囉

愉景灣酒店就收檔啦，屌你遠到咁。真係番深圳仲近

又有一個真相 其實就算係親戚 個利是封都有特定格式 身份同名都環寫 傳統黎

之前唔係有個post講過，唔寫名新人都會知道邊個俾咗幾多人情? 啲姊妹會喺門口收咗封人情，跟住mark低人名同話你知坐邊。人情個利是封有冇寫，都會知你俾咗幾多啦。

試過啦，個同事平時係公司自閉咁，走左2個月無啦啦上黎全人派帖，成枱人一蚊都無俾去到照食

正

阿豬阿狗都學人做網紅

我夠膽講係呢個post鳩up既清有一半都未經歷結婚
個個都係到話冇錢咪撚學人擺酒
我挑 到你自己親身經歷個陣你仲講得出呢句先講啦
剩係識係道德高地屌人
我未計酒席呀 其他支出已經超過廿萬
成日講錢好似好難聽 但係呢個係現實問題
我雖然朋友封幾多我唔care 就算佢講明唔比我都ok
但係我心入面都係想大家幫手可以補貼下
係到屌人話冇錢咪撚學人擺酒個班根本離撚哂地

仲有你估結婚係你一個話哂事？
你又知唔知人情有機會要同女家折帳？

不過算啦 連登仔只識鳩up同比負皮

唔係呀，整左個cheap雞火漆印咋

我地仲飲左佢2支XO

條女不停開post奶深圳係咩玩法

其實係邊個？Who? 邊撚到紅？

網紅 who

出現了
你係新娘本人定佢個朋友？
咁無錢細搞或者簽紙簡簡單單結都得啦
點解係都要朋友同事夾份貼你結婚？
有錢咪大搞 冇錢咪食餐飯算數
點解要充大頭

原來依家結婚要籌旗要結到？

如果我係條仔會即刻悔婚

師兄你結左婚未？
如果你結左而你兩邊屋企都比你全權話事既話
我真心恭喜你 你好幸福

大佬唔好呀~~大佬~~

左邊對眼

結婚被逼擺酒係好慘, 但其他人無責任資助新人擺酒喎

同埋去邊度擺賓客無份選擇, 最後要賓客埋單

好恐怖
但兩個條腰都幾粗下㗎喎

下次先去！

我04年結婚，真係擺四圍算，兩邊都無所謂

佢依家搞lunch都唔見得係四大長老話哂事喎，如果你想講佢屋企冇錢又要擺酒所以擺lunch既話，咁咪唔好揀"好貴的""用人頭計的"愉景灣囉。

結婚點解要其他人幫你夾錢
大有大搞
細有細搞
無錢唔擺都得
關人地咩事

上面咁多位師兄唔該搞清楚番件事先

係朋友或者賓客角度 你唔想比錢或者直情唔想去
或者朋友冇責任去夾錢
呢d諗法我冇話唔岩喎
我上面都講左 係我既飲宴 我既朋友一蚊都唔比我都唔會care

我只係批評緊各位站係結婚嗰個人既角度
話佢地冇錢咪撚學人擺酒
咩無錢就細搞
呢d說話根本就係離地
結婚既野根本唔係一個人話事
唔好話酒席
連餅卡買咩grade 都唔會你話到事

我真係好奇 上面屌我個d有冇一個係有結過婚

講真無錢結婚就唔好搞咁多野

如果我可以結婚我出埋錢請哂朋友又點話
大前題係非常之毒....
可能真係無伴終老

紅？邊撚度紅啊？睇過

一早已經變左做大家夾錢補貼下新人

所以收親帖都好無奈

你唔係嗰啲要當晚拆人情利是，先找到數嗰啲人啊？

屌你 你閱讀理解有冇問題呀
我上面咪講左朋友唔比人情我都唔care羅
我係屌緊你班友未搞過結婚又想法離地呀

又網紅
邊忽紅呀? 睇過!?

18k follow都叫紅

1千蚊港紙已經有20k 高質follow

冇錢咪唔好擺囉

又係呢句...
算啦 呢個post根本全部都係細蚊仔未結過婚
講黎都哂gas
走先
祝上面咁多位清結婚個陣好運

垃圾男人，話事都冇能力

結婚一定要擺酒?
你同未婚妻結婚定係同佢屋企人結婚定係同佢朋友結婚
定係你同你老豆老母結婚?
無辨法自己話事，係因為你廢。

結婚上寫字樓律師搞手續 $5000都有找。
無錢、窮。咪遲D先後補囉。
要搵親戚朋友黎幫補擺酒支出費用，同乞兒無撚分別。

啲咩報紙雜誌同我拎走，我唔係人咁品㗎!

呢間野，果日行過，周圍都係整車鋪，個招牌就粉紅光燈，好似ready 畀d 師父上去一樓一叫雞咁格格不入。

邊到紅?

勁似, 仲要個裝修真係可以用HEA黎形容
求其周圍D野用粉紅色就一班女幫襯
次次行過見到都覺得好似雞竇金魚缸

果條友口講話朋友唔比人情唔緊要，
一方面又想人貼，自相矛盾。
根本就同個KOL一類人，人唔笑，狗都吠

證明呢套戲真係好深入民心

又唔好講到唔buy你講法就未結過婚先得架
揀得愉景灣酒店，仲要lunch buffet，已經唔多似係屋企迫啦
冇錢又要地方靚，又要食得懶係貴咁
出到聲迫人比cash做人情，呢鋪點計都係柒

再講，你都係廢架喇 咁撚大個人結婚都唔話得事
睇死你結婚d錢都係屋企幫手出啦

啱啱結完婚，對 人情 呢樣嘢有兩個睇法

1. 人情係自願，多與少都係心意，唔應該去計較，嚟得現場都係祝福你嘅人，你既然邀請得佢嚟，就證明佢喺你心目中係一個人物，既然係咁，你點會同佢計較錢銀

2. 利是封寫名係因為要回禮，有時你明知果位朋友，或者你家長知道果位親戚家境唔好，但封好厚禮，自己個心都過意唔去，呢個時候就要封返封回禮，象徵式收200（因爲人哋一番心意，唔收又唔啱禮數），其他袋返俾佢

擺酒其實晒錢晒時間晒體力，但四大長老話要，你唔通唔結咩。但酒席真係要量力而為，切勿充大頭鬼，如果唔係結完都唔開心

我擺酒係寧願人到好過禮到
開開心心見證我結婚就夠
人情你冇唔緊要，最緊要你賞面到

屌 就係呢間野？
勁肉酸 成間粉紅色 啲裝修又7 一睇就知係淘寶是但買啲裝飾品
成間雞竇咁 同樓上既一樓一簡直相映生輝

根本婚禮個目的就係咁，係比中國人醜陋貪錢性格扭曲曬。
上一代d人覺得擺酒有錢賺，仲講返當年擺酒賺到幾萬蚊好威威

縑貴既咪下次結婚果陣擺酒樓囉

講開又講 上次去同事個餐
兄弟姊妹收人情個陣會即時係你面前mark名...

有網民遂上網查閱愉景灣酒店 Lunch Buffet 的價格：「好似是 10 萬元包 120 人，平均每人 833 元，所以她說好貴，可能驚人封少過 800 元，因 800 元都圍唔到本。」

就封833蚊人情

縑貴既咪下次結婚果陣擺酒樓囉

嫌

再扣埋來回車費

下次再搞 比個八折優惠 thanks

自己理虧都唔俾人屌咁霸道？

其他野我唔多講啦 廢事哂gas
我為左結婚儲左四十萬
酒席以外既支出比哂仲剩廿十剩萬
全部結婚既費用我全部比哂
兩家父母 未婚妻一蚊都冇要佢地比過

你估個個都係連登都係毒撚窮撚咩

又要做雞又要有貞節牌坊，仲要唔俾人唱

仲on9自己比全數就更加唔洗聽屋企講，自己同條女話事啦
女家個邊錢又冇分出，人情仲同佢拆？你真係乖女婿咁撚蠢
要拆都係兩公婆自己一人一份啦

你唔想比咪唔好比羅
比到我固然高興
我係個正常人 幫手補貼到下我一定會開心
我唔明矛盾位係邊

好心佢冇咁大個頭就咪充喇

得啦得啦 我點都係on9嫁啦
成個post講咁耐 真係得一個真係結過婚既師兄分享到正常人既心得

仲有廿萬唔計人情收入去找酒席錢都叫充
搞清楚你地講咩先

又要結左婚我可以評論呀

網「紅」？邊到紅？

係呀 就嚟成個連登得你一個結過婚

真定假呀？講到出口咁肉酸？

仲有廿萬唔計人情收入去找酒席錢都叫充？
其實你up乜9
唔係充既洗鬼叫同人講又貴又成咩
冇錢就咪撚搞啦垃圾

屌你老母乜撚嘢網紅 用埋晒啲蝗語

自己做水魚就以為全世界都好似你咁冇用

冇錢咪簽張紙咪算，又要充大頭又要計錢計到狗咁

勸你唔好再覆啦
你只要同兒登仔唔同意見, 佢地唔會嘗試理解你, 只會不斷攞住一兩點攻擊你, 就算你解釋得幾有因由, 幾有理據, 佢地都唔會理架

其實我明你果句想補貼下, 同想李+X俾錢你一樣, 得個諗, 諗下就算
不過啲人唔會理你架
你諗下就錯架啦
趁未發展到有"吹咩"呢啲低B回覆出現之前好收手啦

諗係冇問題，思想係自由！但唔好講到呢樣野係個個結婚都會係咁先得架
上面d人一有唔同意見，條友就話人地冇結過婚
宜家係邊個唔嘗試理解？
佢只係拎自己經驗嚟駁，何以見得幾有因由？幾有理據？

剪帖，unfollow，唔去喇。
嫁人嫁到咁核突，攪到全世界欠你咁。
以己度人，仲要比錢去贈慶，收皮喇。

我2年前結婚
擺酒店10幾圍, 廿幾萬
講真擺得酒店都係想好好睇睇, 從來冇諗過要人補貼
結果我收番8成人情(朋友九成封$1000以上)
但我又唔會覺得唔開心, 因為決定擺酒前已經預左, 蝕都冇所謂
因為係自己選擇既
如果你一開始有想人補貼既諗法
你應該揀酒樓擺
平日酒樓真係可以做到6-8K一圍
講真冇錢咪擺酒樓囉, 睇餸食飯
你一面話想賺又一面話唔care人地幾錢人情
真係好矛盾囉

我真係恭喜你老婆啊 嫁左一個咁窮既西⋯西老公 恭喜你快撚d擺埋滿月酒賺奶粉錢添啊

到時又可以話生唔生仔唔到自己決定 但想全世界幫你養埋個閪仔仔 所以滿月酒又要狂 cap 水

Discovery Bay 個會所 d 野 ok 好食....
有水準
不過係會貴 d 人情

其實佢原意唔係個個結婚都會咁諗
只係當一大堆人攻擊佢, 冇人中立而理性咁同佢討論嘅時候
就變咗"因為你地都未結婚, 唔會知道結婚人面對嘅情況" 咁嘅模式
佢本身都係純粹分享下, 自己都有"補貼"諗法, 或者有結婚經驗人士都可能有呢個諗法, 咁解
無奈之後就俾人話充大頭鬼啊貪錢等等, 一嚟就否定同貶低呢個"諗法"同"分享"
再係咁俾人扯離題, 結果就搞成咁了
所以叫佢收手, 再嘈落去都係冇意思, 只係搞到自己躁, 為乜呢?

係報紙

好肉酸
又要威又要收人情

窮撚學咩人擺酒?
一係就唔好咁柒收人人情

希望大家明白結婚已經要用好多錢，冇理由要我地每位倒貼幾百蚊架（㗎）嘛

點解你擺酒一定要補貼畀你？係你結婚唔係你啲親朋戚友結婚

建議你睇清楚條友講左d乜先
條友一開始好威威咁話其他人冇結過婚，諗野離地又鳩up
好似全世界得佢一個儲到錢結到婚咁 井底到

我都想問下大家意見，女家一蚊都冇出過，酒席錢大部分都係自己儲同男家出，宜家女家表示想分人情，佢地覺得女家親戚係佢地請，所以人情都應該扣返成本後分返比佢女家，想問咁樣係合理唔合理?

如果女方屋企係錫個女，冇錢拎出黎搞結婚酒席，都唔會主動話分走一半人情，情願留返d錢比個女啦。

賣女除外

ON99. 俾錢你做大龍鳳?
不如直接賣飛. 3個月前截單你先再搵酒店. 咁你咪實賺囉.

我試過開check

扣除成本喎 邊扣得晒 有淨都所餘無幾啦

離島酒店，唔係半島酒店

唔想倒貼…唔好結囉
你結婚要賓客比？

話計人頭丫嘛，最好一齊去，
不過唔撚做人情

先利申我好中意粉紅色

但佢成間cafe個氣氛、裝修一望就覺得好cheap
學巴打話齋一望就知啲淘寶扮上菜
粉紅色同低成本唔係問題，但佢出嚟個效果好娘好大陸味

我唔會想幫襯

下次先去

牙痛

連自己結婚都無得話事
你真係好慘呀
結唔起又要充大頭鬼
叫晒啲親戚朋友畀大大份人情埋單
結到咁柒不如唔好擺酒啦

10萬蚊包120人，圍返條數都係1萬1圍，有幾撚貴呀？

如果係咁，我就唔結喇住埋算喇

其實唔洗講，係朋友大家識做
你講完仲可能令到人唔想黎
做多左啦

人情五百不要來

屌 咁至係㗎嘛

香港結婚擺酒好似做生意咁

似呢個喎，就快結婚

戇鳩鳩！做你親友真係冇撚陰公
Cheap到冇錢結又要出嚟充大頭，想搵親戚朋友貼你
你打上面堆嘢出嚟嗰陣，有冇覺得羞家呀清？

表面笑住搞結婚，心入面又呻緊冇錢想r人貼你，好肉酸好難睇啊～～做戲就做全套，催眠自己：充都充得好睇啲，最多卡數/欠債慢慢還，但都唔好奢望要人貼你。

仲要係度鬧返人唔體諒你現實就係，冇錢就唔好充大頭鬼啦！

以前係男家會包女家酒席，包嘅意思係包嘅嗰幾圍人情歸埋女家。依家好睇你點同對方傾。

onl79
你結婚我奉旨補貼你？
你同啲腥港人黎到香港，覺得政府奉旨養你，俾公屋你有咩分別

咁你嘅不幸其他親友奉旨要同你分擔？

乜鳩都話網紅?
冇20萬follower 唔使旨意有人識你啦
紅

呢個結完婚半年都有啦

我feel到你係老婆/女家面前一定係聲都無得聲，俾人食住晒好抑鬱個種男人

呢條女好撚做作！成日扮撚晒恩愛咁，好討厭
前排見到佢ig story話歡迎大家帶埋結婚禮物去佢間cafe搵佢
幾叻吖～ 又有禮物收 又做到生意

條友連Spotify都要上黎R人夾，又寒酸又扮唔介意錢銀

四大長老叫你出哂錢擺十萬九千七一圍、大搞五十圍，你唔夠錢又聽聽話話借埋財仔搞咩？

話唔到事學咩人娶老婆當家作主人做老爺奶奶都唔會放心交個女俾你啦

想人補貼就咪擺咁貴
咩身世就擺咩地方
月月清的唔通學人擺酒店
跟手希望有人找數？

我就三年前結左
酒席30幾萬
計埋影相果堆的話就50萬
一開始就預 人情收20-25萬
無就自己啃

唔熟唔請 好難唔會唔比公價
除非係契弟
咁契弟都（識/請）
就自己問題啦

你請人黎飲係晒人幾個鐘
你係想佢地黎一齊開心下
有錢幫你找咁一部分都已經好好啦
仲要度人比幾多
咁計較就咪擺啦

唔好同我講親家話要擺/有要求
比唔到 擺唔靚 咪唔擺唔結咁
講明一係就唔擺 一係就跟
唔係就拎錢出黎幫
兩公婆同一陣線一定無問題
老婆唔肯就根本係價值觀問題
再傾無意思
搵過個吧啦

去佢ig到覆 今次唔去啦 下次再請我去啦

套野真係好勁
片頭搵到學友 偉仔佢地客串

睇新人相, 聽9up, 食野, 等影相 夠鐘走... 我都唔知黎祝福乜 對新人成場走2句都傾唔到...

個樣普通到 咁都係kol

我想知點解自己搞cafe可以咁得閒周圍去

呢位巴打首先多謝你關心
上面中間其實我已經講左
我而家既現金就算唔需要收任何人情
我都比得起有剩
我只係想講呢到上面有班人講到比人情係on9
收人情係不知廉恥 總之講到收人錢係好唔應該
純粹覺得呢個諗法好離地

我唔知做乜鳩 個個曲解我話我充大頭鬼
咩要人補貼我 做我親戚好撚慘 話我貪錢 話我cap水
有個仲搞笑連我搵人夾spotify都拎埋出黎屌

上面個個講到比人情係on9
我想問下他朝有日到你結婚
係咪可以做到講明我一蚊人情都唔收先

冇料 扮四條
出黎預咗俾人屌

上次真係好朋友結婚
我要返工去唔到都封8 舊，叫個大家都識既朋友幫我帶去
寫埋自己名驚佢唔記得我有畀
真係朋友點都封比你

你都痴撚線
你自己要威要親戚朋友補貼你
講真一圍台每人拎千幾銀出黎食返餐好過睇你做show多多聲啦
如果唔係俾面真係唔想去

利伸：一年比人炸既錢夠買部iPhone

你結婚搞得貴要人哋幫你回本 咩道理

唔該曬巴打，解答咗我疑惑
意思係咪其實傾清楚係我地兩個儲自己出，咁會冇咁易引起不必要誤會

之前食過中學同學婚宴lunch buffet，啲野仲衰過酒樓，不過都照俾1000蚊，雖然都幾年無見

自己儲自己出一件事，最緊要傾清楚人情要點分配，最好就你地2個自己傾完，女朋友自己返去同屋企人打定底，套吓屋企人意思，傾好雙方都有個底再由你正式再同未來外父外母講。

喺間cafe食過 好難食 完全overprice
見到ig啲相幾靚 就去咗
點知完全唔係嗰回事
入面裝修又唔靚 啲裝飾又似淘寶貨
啲公仔又一大陣噏住嘅臭味
嘥錢

想比人情既唔會比咁少
唔想比既一蚊都唔想比

自己諗下請飲派貼果陣
係真心想請朋友定係搵柒頭湊人數

1000現金券800買到返黎

呢層放心
根本宜家好多人擺酒都當一盤生意做
希望可以cap返成個婚禮既洗費
甚至乎賺多幾萬
你呢個觀點同大部分香港人一樣
你冇錯 係市儈左d啫
所以之前見到收貼表示唔收人情
我都幾佩服佢

推

得啦，一舊水現金

老實呢家野，除非有錢佬
個個都係咁諗

但唔好將心入面果句講出黎
呢d就係人智慧級數的分別

蝕唔起其實可以唔擺
擺得就唔好小家都咁
好難睇

肥絲做左記者又要話你知？

就算唔寫名，入場簽名俾人情嗰陣啲姊妹好似都會mark 名， 最後拆人情嗰陣都會知道邊個封幾多錢

一於封報紙

，冇理由要我地每位倒貼幾百蚊架（㗎）嘛

呢句真係睇到反白眼

你都識話中意既人
咁點解墊少少錢請人地都唔得
我都好想搵到錢 可以真係請人嚟飲 而唔係要人地夾錢俾你擺酒

唔收人情，真係體現到想請朋友嚟見證自己嘅人生大事同分享喜悅，亦都係擺酒嘅宗旨

"請"你飲 但唔該你俾番自己嗰份錢

執到都喊3聲啦 識著呢D臭雞港女真係前世唔修

xd

屌你老味

最憎人一有相反意見就話人打手/ 事主/事主個fd....
亂扣帽子係中共拿手手法，我係咪應該話你係中共打手？

利申: 支持無錢唔好擺酒

其實就係有錢有能力先會就下屋企老人家去邊度擺酒。無能力的先唔聽屋企講。呢個道理可能你覺得難理解，到你成年有自主能力的時候會理解多啲。

至於同女家拆人情呢，到你有機會結婚就會明白點解會咁做。

痴撚線既
間酒店貴你唔識搵間平架
冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽啦

女家人情歸女家都係常見做法，其實係禮金的一部分。通常傾禮金的時候女家會要求e.g 100萬禮金+50圍酒席，意思就係比佢請50圍親戚朋友，而嗰50圍人的人情比女家袋。呢部分應該係傾禮金階段傾清楚，你可以回返話只比到一萬禮金加一圍酒席。
其實就未聽過人情扣除成本先比女家，通過都係一圍圍咁比女家。通常女家親戚會直接比人情女家，你根本就唔知人地比咗幾多人情。

呢啲乞衣飯唔食好過食。

dodo 姐?

依d人真係為錢r爛塊面
無錢擺乜撚酒

結婚擺酒呢家野
以前係男家出晒
係男家、唔係新郎哥出晒
係老豆比錢架
張帖都係用老豆老豆名義邀請你出席
唔知邊個on9話擺酒要對新人科水
岩岩結婚既新人
撚有錢搞咁多野咩
積蓄洗下唔止
隨時要借錢結婚
on9到震

講到明去但唔俾錢咪仲仆街

你睇返自己打過啲咩啦
係你自己話心入面都想大家幫手補貼，所以大家咪針著你呢點話你囉
你撫心自問，係咪真係咁唔care啲人情？

on9先比人情
除非好熟
*每次都比20k以上

無錯啦

下下起手式都係想笑鳩人無婚結，你有理有據都比人針對啦

唔好意為呢個世界真係咁多單身狗啦師兄！ 我自己結左婚，都同意上面師兄觀點，但態度上真係好令人反感

你自己再從睇啦 我打得好撚清楚嫁

我實在好唔撚明
我上面都寫到明 人地唔比人情我我唔care
你有比到 能夠補貼到我固然開心

成句咪即係 你冇比我ok 有比能夠幫補到下我我當然開心
喂大佬 我擺酒係一開始已經遇哂budget自己都夠找嫁 我冇強制我既親戚朋友補貼我嫁 大家有比到人情我能夠幫補到下我我係咪都唔能夠高興呀
我由始至終都係屌緊班友一講到飲宴講錢就發撚哂癲

成班上面廿幾三十個人捉住我補貼兩個字黎瘋狂咁屌 屌到冇野好屌拎埋spotify黎屌都cls

但係中間幾個清屌我個陣聲稱都有收人人情嫁喎 大家中文係咪差到咁

不意外，
因為通常喺嗰度攪既，
都係仆街黎，
星期六日本身放假休息，
你要人地神咁早起身，
坐完車又要轉船入去，
住新界既真係大鑊，
呢啲人心地真係唔好，
完全唔為賓客着想。

上埋報紙添

有冇識主角既巴絲講下佢啲野

呢個利是輪都爆喇

除咗冇理由要我倒貼呢單野
佢仲話逗利是逗唔夠
最後一年逗利是 比預期少
Hashtag初十五前仲可以比利是佢哋
佢已經係個人IG del左張相
好在有神級網民手快cap圖

男主角
講真啦 冇錢就咪學人結婚啦
我唔信新郎唔知道自己老婆咁樣講嘢囉
咩人咪娶啲咩貨色囉

利申 識男主角同事

90後唔打個「吾」字係咪會死全家？
都唔明呢D垃圾文化邊度黎
明知錯字都照用
筆劃又唔係差得多
咁撚懶點解唔全部打簡體？

男主角份人點
磨牙

佢平時好大方㗎

男主角份人都係麻麻地，成日串柒柒咁

利申：前同事

10$

10蚊學工利是

開工

咁都比得出 不如唔好比

做到咁？叫佢啲朋友個個封報紙，飲完再絕交

起左佢底未啫

條女咁閪樣衰嘅， 唔緊要啦，屌，乜原來咁臭格架，陰9公

仆你個街 一舊水?

原來有人人情會比現金卷

對姊妹係咪知俾人擺上連登 平時日日十鳩廿個ig story 今日一個都冇

佢story 又係幾精彩嘅...成日有令人想反白眼嘅感覺。好難搵㗎 個個story都有令人咁有感覺。

佢唔係第一次話lunch buffet好貴的！

條柒婆咁搞法 睇怕男家依家嘈緊要退婚

好撚樣衰

屌 咁都要po上ig story

睇嚟好多人都對男主角好有興趣喎
賤男同港女好襯丫！

原來做百老匯
得閒經開去探下佢

有幾賤？

咩叫 無理由貼錢請你飲

你而家咪又係要人貼錢去幫你埋單結婚

其實後生結婚驚負擔唔黎好閒好正常
其他親友都明結婚用好多錢
都會識做
但呢d 時候如果做到咁核突就真係無謂啦

咁講啦 女家個邊帖都有張餅卡
睇你俾咩
又係個d 行野既話又帽唔起你所講個間好貴既酒店

講多d

輕輕一pish

男主角佢最型
今日個老婆比人咁笑法
咪係報應囉

佢就係為左呢條女放棄左個拍左拖七年既女仔
仲要咁唱個ex係雞
見到佢同班朋友係fb單單打打蝦個ex
所以咪配番個無品既女人囉

利申 男主角前同事

好襯

2條友真係好襯 都係咁仆街咁賤格 推撚到條女間所謂打卡cafe收皮

襯到絕啦
見佢地日日情侶裝又雙人早餐
平時都咁高調
今次出曬名應該好開心

儲錢結婚擺酒呢家野我就真係由細聽大
我明白要應付今時今日個樓價黎講係幾痛苦
不過都係個句 冇錢咪撚學人擺酒
擺酒講到尾就係為左面
唔要面要人情 咁擺黎為左咩?

做得兄弟姊妹就算話明唔駛俾人情一般都會照俾
大家都知未必個個會比足人情 不過一般都唔會計交咁多
叫得兄弟既大家都會俾多d當幫輕下 cover下d支出
不過呢樣野同老奉要人貼錢幫你擺酒係兩回事
擺得酒就預左蝕 你話我廢老又好點都好我都講一句
依家d後生真係好肉酸

咁又唔係個個都係咁既，只係咁啱家下就有2件cheap 精比人爆咗出黎

咁仆街既人都有 佢個ex好慘囉 不過放生左都係一件好事

佢個ex宜家都一齊食花生

我聽番同事講個ex因爲件事內分泌失調要睇皮膚科
呢一邊條賤男就日日風流快活
而家真係報應

希望佢搵到個更好既男仔

90 歲後呀？

佢成日擦鞋駁上位
升左之後更加串柒柒
以為自己好有料

呢到有冇巴打有幸去佢地個婚禮，可唔可以整個現場直撃

唔係盲反中 講句
兩姐妹都係正宗大陸樣

唔知搞唔搞得成 成件事咁尷尬

唔搞咪要倒貼哂
實搞得成嘅

結婚一世人有幾次丫
因為d on9野搞到成世都有陰影
係叻既

做百老匯都有錢擺酒？ 係咪做得好高級？定屋企有錢

佢仲有錢揸寶馬 利申唔知咩款